[{"Problem":"生态防护林带配置方向应根据农田地区主风害方向配置。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"生态护坡只能用活的植物，或植物与土木工程相结合，而不能用非生命的植物材料。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["0"]},{"Problem":"生态沟道岸坡选择栽种林草，应尽可能用本地的、土生土长的、成活率高的、便于管理的林草，甚至可以选择当地的杂树杂草。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"为增强沟道的排水速度和排水量，所以生态沟道应尽量取消原河道的蜿蜒性。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["0"]},{"Problem":"以焚烧为核心的淤泥处理方法是最彻底的淤泥处理方法","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"对于可持续发展的三个特征，经济持续是基础，生态持续是条件，社会持续是目的。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["0"]},{"Problem":"低压管道经济流速的确定原则，干管选择较大值，支管选择较小值。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["0"]},{"Problem":"山塘多采用旱式清淤，平塘多用水下清淤。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"雷诺护垫和格宾挡墙生态护砌结构都是刚性结构。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["0"]},{"Problem":"综合灌水率是渠道设计的关键参数，定的过大，则会导致渠道断面设计偏大。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"某事件发生的概率很大，损失程度与范围很小，其风险值亦可能较小。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["0"]},{"Problem":"安全风险量的大小是由事故发生的可能性及其后果的严重程度决定的。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"某项目施工发生 28 人死亡的事故，依据《生产安全事故报告和调查处理条例》规定，应由国务院或者国务院授权有关部门组织事故调查组进行调查。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["0"]},{"Problem":"事故调查组组长是由负责事故调查的人民政府指定的。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"预警理论最早来源于经济领域，后在战争中展开研究与运用。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["0"]},{"Problem":"事故调查中需要进行技术鉴定的，事故调查组可以直接组织专家进行技术鉴定。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"按生产安全事故造成的人员伤亡或者直接经济损失，事故一般分为重大事故、较大事故和一般事故三级。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["0"]},{"Problem":"水利水电工程施工的危险源分为一级危险源和二级危险源。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["0"]},{"Problem":"小王是职业院校毕业，从事与其所学相应的特种作业，依据《特种作业人员安全技术考核管理规定》规定，持学历证明经考核发证机关同意，可以免予相关专业的培训。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["0"]},{"Problem":"某工地仓库储存 30 吨铵梯炸药，该仓库属于重大危险源。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["0"]},{"Problem":"对水利工程而言，建设是基础，运行是关键，使用是目的，安全是前提。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["0"]},{"Problem":"巡视检查工作分为日常巡视检查、年度巡视检查和特别巡视检查三类。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"在我国，土石坝的比例占到了 95%以上。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["0"]},{"Problem":"由于附属建筑物引起土石坝溃坝的事例中，溢洪道容量不足是最主要的原因。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"走向与坝轴线大致垂直的裂缝称为纵向裂缝。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["0"]},{"Problem":"当水库水位升高到某一高程时，在无外界影响的情况下，渗流量突然加大，说明坝体存在内部裂缝。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"滑坡性裂缝的处理方法有开挖回填、灌浆和两者相结合三种方法。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["0"]},{"Problem":"梯形十字法适用于裂缝不太深的防渗部位及均质坝迎水坡的裂缝。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["0"]},{"Problem":"坝体内部裂缝只宜用灌浆法处理。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"关闭闸门时，可以松开制动器使闸门自由下落一段距离。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["0"]},{"Problem":"对不允许局部开启的闸门，应一次升降到位，中途不能停留。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"处理管涌险情时，可在其出水口用粘土修筑压渗台以平衡渗压。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["0"]},{"Problem":"使用土工织物导渗反滤，要注意其有效孔径与管涌冒出来的土粒的粒径相匹配。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"做沙石反滤围井时，围井高度以能使经反滤后的渗水不挟带泥沙为宜。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"漏洞流出浑水或由清变浑，均表明其正在迅速扩大。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"抢堵漏洞进水口时，切忌乱抛砖块、石块、柳杂料等 。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"对漏洞进口塞堵之后应快速进行盖压闭气。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"抢护漏洞时，只要在背河采取截堵措施即可 。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["0"]},{"Problem":"相邻责任段的巡查小组巡查到交界处时，两组应越界巡查 10～20m，进行交互巡查，以防漏查。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"采用导渗沟抢护散浸险情时，沟槽内反滤料按下细上粗、边细中粗的原则铺填。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"分段围堰法导流一般适用于河床宽、流量大、工期较长的工程，尤其适用于通航河流和冰凌严重的河流。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"自下而上分段钻灌法一般多用在岩层比较完整或基岩上部已有足够压重不致引起地面抬动的情况。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"灌浆的钻孔质量要求孔深，孔向孔位符合设计要求，孔径上下均一，孔壁平顺，钻进过程中产生的岩粉细屑较少。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"钻孔冲洗，在岩层比较完整，裂隙较少的场合可用群孔冲洗，岩层破碎、节理裂隙比较发育可用单孔冲洗。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["0"]},{"Problem":"下游围堰堰顶高程的确定，不考虑波浪的爬高。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["0"]},{"Problem":"所谓不耦合系数，就是炮孔深度与药卷长度的比值。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["0"]},{"Problem":"土石坝坝面作业施工工序包括卸料、铺料、洒水、压实、质量检查等，宜采用分段流水作业施工。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"混凝土入仓铺料多用平浇法，要使层间不出现冷缝，应采取措施增大运输浇筑能力。若设备能力难以增加，则应考虑改变浇筑方法，将平浇法改变为斜层浇筑或阶梯浇筑。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"同一地段的基岩灌浆必须按先帷幕灌浆后固结灌浆的顺序进行。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["0"]},{"Problem":"施工进度计划是规定施工顺序与速度的文件。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"工程建设总工期为工程筹建期、施工准备期、主体工程施工期和工程完建期之和。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["0"]},{"Problem":"开标由评标委员会主持。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["0"]},{"Problem":"对于邀请投标的单位，一般不进行资格预审，而是在评标时一并审查。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"施工安全管理的基本要求是预防为主。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"全面质量管理过程的四个阶段是：计划、执行、检查和措施，简称 PD.C.A.循环。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"土石围堰不允许过水，所以过水围堰都是混凝土围堰。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["0"]},{"Problem":"在利用香蕉形曲线比较法进行施工项目进度控制时，在项目实施过程中，理想的状况是任一时刻的实际进度在 LS 曲线和 ES 曲线所包区域内的 R 曲线。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"在经济活动分析中，一般把工程成本分为预算成本、计划成本和实际成本，在实行招标承包工程中，工程承包合同价款减去法定利润后的成本，称为实际成本。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["0"]},{"Problem":"混凝土的施工质量好坏，最终反映在它的抗压、抗拉、抗渗及抗冻等指标上，评定混凝土的施工质量，同一以抗拉强度作为主要指标。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["0"]},{"Problem":"对于Ⅰ、Ⅱ级土石坝的心、斜墙，测定土料干表观密度，不合格干表观密度不得低于设计干表观密度的 98% 。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"《中华人民共和国安全生产法》规定:安全生产工作应当强化和落实建设单位的主体责任。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["0"]},{"Problem":"任何单位和个人都应当支持、配合事故抢救，并提供一切便利条件。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"建筑施工单位从业人员在100人以下的，应当配备专职或者兼职的安全生产管理人员。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["0"]},{"Problem":"安全分析技术包括危害辨识、风险评价、失效分析、事故统计分析、安全作业空间分析以及安全评价技术等。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"对已经取得上岗资格的企业主要负责人和专职安全生产管理人员，不需要定期进行再培训。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["0"]},{"Problem":"水利水电工程施工重大危险源应按发生事故的后果分为 5 级。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["0"]},{"Problem":"危险性较大的单项工程验收合格的，经施工单位技术负责人及总监理工程师签字后，方可进行后续工程施工。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"安全生产标准化建设是有效防范事故发生的重要手段。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"PDCA模式，也叫戴明模式:规划、实施、检查和改进。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"水利施工企业安全生产责任制应以文件形式印发，应每半年对责任制落实情况进行检查、考核，记录在案。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["0"]},{"Problem":"未经安全生产教育和培训合格的从业人员，不得上岗作业。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"国家要求生产经营单位投保安全生产责任保险。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["0"]},{"Problem":"本质安全是指通过设计等手段使生产设备或生产系统本身具有安全性，即使在失误操作或发生故障的情况下也不会造成事故。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"水利施工企业应当成立安全生产领导小组，设置安全生产管理机构，配备专职安全生产管理人员，并报项目法人备案。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"施工生产现场临时的机动车道路，宽度不宜小于5.0m。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["0"]},{"Problem":"水利部《水利水电施工企业安全生产标准化评审标准（试行）》是按l00分设置得分点，并实行扣分制。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["0"]},{"Problem":"《中华人民共和国安全生产法》规定：生产经营单位必须执行依法制定的保障安全生产的国家标准。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["0"]},{"Problem":"水利安全生产监督管理应当做到全方位、全过程，实现综合监管与专业监管相结合，全覆盖、零容忍的监管。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"文明施工检查评定保证项目应包括现场围挡、封闭管理、施工场地、材料管理、现场办公与住宿、现场防火。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"建筑施工单位从业人员在100人以下的，应当配备专职或者兼职的安全生产管理人员。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["0"]},{"Problem":"当工程中某部位既要帷幕灌浆又要固结灌浆时，应遵循先帷幕后固结的原则。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["0"]},{"Problem":"导流的分期数和围堰的分段数不一定相同。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"我们要按照“政府监督.项目法人负责.水利监理.企业保证”的要求，建立健全质量管理体系。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["0"]},{"Problem":"可行性研究报告批准后，县级以上政府负责组建或者委托水行政主管部门报上级政府或其委托的水行政主管部门，组建项目法人。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"重大事故是指造成 3 人以上 10 人以下死亡，或者 10 人以上 50 人以下重伤的。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["0"]},{"Problem":"设计招标是属于水利工程程序中的施工准备阶段。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"水利工程开工前，必须完成所有施工图的审查工作。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["0"]},{"Problem":"工程项目质量达到合格以上等级的，竣工验收的质量等级为合格。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"竣工验收后，应将工程按有关规定移交给运行管理单位，并及时开展竣工财务决算。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["0"]},{"Problem":"水利工程质量管理实行“三检制”，即施工单位自检、监理复检、质检单位核检。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["0"]},{"Problem":"项目建议书必须由项目法人编制，不能委托他人。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["0"]},{"Problem":"开标时间应当与投标截止时间为同一时间。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"中标通知书具有法律效力。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"为了方便施工，施工截流应选在枯水期后期。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["0"]},{"Problem":"料石砌体上下皮料石的竖向灰缝应相互错开，错开长度应不小于料石宽度的 1/2.","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"工程验收结论应经 3/4 以上以上委员会（工作组）成员同意。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["0"]},{"Problem":"经建设单位同意，增加或减少合同中的工程内容，不属于合同变更。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["0"]},{"Problem":"竣工验收应在工程建设项目全部完成并满足一定运行条件后 1 年内进行。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"竣工场地清理费.工程验收费检测费都属于直接费。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["1"]},{"Problem":"水利工程检查分为日常巡查、月底检查、年度检查和特别检查。","Opts":[{"key":"1","value":"正确"},{"key":"0","value":"错误"}],"Ans":["0"]}]
